中宣部長: 香港媒體不要干擾內地政治, 請恪守一國兩制

【傳媒高層訪京】引述中宣部長：希望港媒不要成為干擾內地政治的基地
立場報道2018/10/16 — 19:12

包括星島集團行政總裁蕭世和、《信報》總編輯郭艷明、電視廣播有限公司助理總經理（新聞及資訊）袁志偉，以及有線電視執行董事趙應春在內的本港傳媒高層訪京團，今天和中共中央宣傳部部長黃坤明見面，會後團長蕭世和引述黃坤明指，希望香港媒體不要成為干擾內地政治的基地。

蕭世和指，黃坤明在談話中表示對香港人及香港媒體肯定，他指港人獨人無二，過往在開放改革中都有進言建策，希望港人能繼續；他又對大灣區發展抱信心，指會成為世界第一灣區，黃坤明又指社會上有說法指香港是被規劃、被融合，但他指是誤解，「現在是把中國最富裕城市加埋一齊」，覺得發展條件非常好。

明年是開放改革70周年，黃坤明強調開放改革是國策，而在一國兩制之下，希望香港媒體能協助推進和內地融合發展。

蕭世和指會面期間無特別討論港獨議題，黃坤明有表達希望香港媒體多些介紹內地情況，令年輕人對內地有更多認識，黃坤明又指根據他親自了解，如果曾經到過內地，了解過內地的年輕人，「他們的看法是不一樣」。黃坤明亦希望媒體恪守一國兩制，希望香港媒體不要成為干擾內地政治的基地。

普選都未有兩制係邊

哈

點呀又話一國 關心國情又唔得

明年是開放改革70周年

香港市民: 中宣部長不要干擾香港政治, 請恪守一國兩制

黃坤明有表達希望香港媒體多些介紹內地情況

介紹就得
講真話就干預

成套中國邏輯出哂黎

咁樣講好似make sense 好多

到時咪話一國大於兩制 任搬

內容係反對嘅=干預內地政治
係支持嘅=尊重言論自由

美國佬都可以干預大陸政治, 點解香港人唔可以?

中宣部長真係好大嘅官威噃
如果外交部係對外口交
咁中宣部就只係一個對內口交嘅部門

中共奪權=改革

啱👍🏻唔好講一國兩制
講帝制

果然連思維都超脫世俗